\solutionSection

Сгруппируем все одинаковые значения.

Пусть $cnt_x$ -- количество камней, про которые сказано, что такого же цвета $x$ камней.

Если бы все $n$ высказываний были правдивы, ответом было бы $\sum\limits_{x \in \mathbb {N}}ceil(\frac{cnt_x}{x}) \cdot x$, где ceil -- округление вверх.

Так как одно высказывание ложно, то некоторое значение $cnt_{x_1}$ должно увеличиться на $1$,
а некоторое $cnt_{x_2}$ должно уменьшиться на $1$.

Давайте для каждого значения $x$ посчитаем, как изменится ответ, если мы прибавим $1$ к $cnt_x$
и если отнимем $1$ от $cnt_x$.

Дальше нужно найти такую пару, которая минимизирует суммарный результат.
Это сделать можно, например, с помощью динамического программирования.

\codeExample

\inputPythonSource
%\inputJavaSource
%\inputCPPSource